[IT狗]英國移民

小弟今年cs fresh grad
亦都係BNO holder
想問下有無人去左英國做IT?
市況如何? thx!!

英國本土fresh grad都難搵工,點解要請你

英國本土fresh grad英文勁過你,點解要請你

去英國讀一年master再搵工

英文勁唔代表IT勁

Grad左2年做緊ap
諗唔到點解人地要請我

有朋友working holiday之後轉咗working visa

那裡來的自信?

有得揀讀書，去加拿大好過

我認同巴打你講既野

agger，同溝女一樣，如果要咁諗係咪姐係要金城武先溝到女？

實情好多工比唔起錢請人
肯收平少少（做欄市）大把工請

目的係拎永住權又點計
人工其次

你邊間大學嘅CS畢業?

係羅，收平D去頂欄市

香港得3大有cs讀

我意思係,英國而家recruitment market細左,本土拎BC CS grad都未必咁易搵到工

人地請你又要sponsor visa,你又無經驗,你係請人個個你請唔請自己?

就算我要請香港人+幫佢申請埋working visa, 除非你好勁或者經驗好豐富,點解我要揀你先

如果BNO可以免working visa做野,咁你機會就大好多

留係度陪手足啦走你老母

真心，有個英國人friend係英國做緊CS, 佢都話而家唔好景未必有得續約，你揸住BNO 又唔係BC 就算啦， 排下隊都未輪到你

重點唔係邊到畢業，一句講哂就係你唔撚係英國人，要請你就麻尻煩又要比多舊錢，咁點解佢要咁做

咁你it又有幾勁

留名

養你隻蝗蟲做乜

City poly真係食得屎

#HK_support_BAME

UST CS

無話過自己勁
純粹想知係咪真係走到

唔知英國有無黃色企業可以收晒手足做野

有BNO就執到寶咁樣
去到受盡歧視 疊埋心水做低下階層同過街老鼠
仲諗住搵工

認真答
而家好多tech公司（特別大的）都有hiring freeze
下半年可能好d
建議如果是FG 或少工作經驗過來working holiday or 讀書先
讀完有兩年慢慢搵

IT勁唔洗英文勁
我公司d engineers 都有visa sponsorship, 咩國藉都有，英文普遍差

有經驗者或突出成就的FG可考慮global talent visa (我另外開左個post)

利申: 英國SME tech business non-tech role management level

推

認真
樓主點解唔係香港儲左經驗先再過去
宜加過去搵工又難 過到去又無經驗 要請你既factor又細左好多
利申fg 目標係3年後先

你都有道理
起碼而家香港仲叫搵到食先
不過3年後人工有番咁上下仲會唔會考慮走就另一件事

如果用BNO果一年時間搵到間公司肯出visa sponsorship既又得唔得?
無global talent visa既話係咪好快比人送番香港?

thx巴

呢排過來好難搵工，大公司revolut都炒緊人，下年時機好d先來

如果你搵到公司肯出visa 當然無問題
GTV 適合你有一定年資、成就多d

而家好多大tech firms hiring freeze
中、細就仲有請人

個人覺得Freshgrad人地未必想要
至少澳洲係咁
除非你好有料 SHOW到自己PROJECT比人睇
(唔係講緊學校PROJECT)

特別係Development
工時長，要讀的書多，智力要求高，又要7x24 on call，係高學歷高技術的厭惡性工作
Local 會情願揀d適服的位，吹下水又一日，放工去happy hour下媾下女
係美國FAANG就鐘意請外勞頂呢d wok位，反正請local 唔會做得長，請外勞起碼會做足3年拎到綠卡先走

IT可以考慮埋北歐
好多non EU去瑞典丹麥讀cs master
然後畢業搵到工
好彩的話仲有機會拎scholarship免學費

師兄可唔可以講吓點樣報瑞典嘅cs master

我冇j
本人乞食科出身但瑞典讀Master丹麥住 有d了解

瑞典讀工科最出名係KTH 排名唔錯
我google下就搵到CS master program
仲有大把大學如Lund Stockholm Uppsala 好多選擇架

如果丹麥的話有Aarhus KU DTU

基本上你符合晒要求: bachelor係CS, meet Ielts要求, 2nd up 都唔難入 ielts一般要6.0 / 6.5 你要逐間睇番requirements
個人覺得瑞典大學比scholarship鬆手過丹麥
與其去英國讀反正都咁貴不如試下北歐
grad左唔難搵工 又好pay work life balance
仲多AL過英國
感覺上d employers唔係好care 你邊間U出黎所以入邊間冇乜所謂 廢U一樣做得番

絲打好犀利
我今年先year2
我會努力㗎

加油呀 順帶一提 挪威大學免學費架

法國連登仔真係乜都踩咗先，咩心態

免學費姐係整係比生活費就得?
咁計番咪好平
同埋有無online Master都係免學費架? thx

挪威大學係唔洗學費 但生活費係全世界數一數二貴到hihi
唔係好覺有online master 北歐master program都係兩年
你逐間大學睇下人地d program同收生要求
我冇喺挪威住過 就業方面唔熟

我一蚊都冇
係咪應該過去搵工會易啲移民

老實講香港fg空降的話好難 我見冇喺度讀書搵到工既IT人都係top果批 有多年大公司經驗 eg IBM, Intel, Dell, Microsoft
喺度讀master可以做intern traineeship鋪路搵工 丹麥master畢左業有兩年visa比你搵

係都收支那奴工先啦
人工低賤